張崑陽 被指為「泛民」

歸入眾志 計為泛民？
2020/5/6 — 13:44

【文：楊文俊】

評論人「堂主」盧斯達在臉書發文，稱如果有個美國高層聽證會，「本土非泛系統」應該派誰參與。網友所提出的人選甚多，計有黃台仰、鄺頌晴、鄭立、陳浩天、桑普等等。吾友爽健兄建議找張崑陽，結果有網民回了一句：

「歸入眾志了，計為泛民。」

國際遊說，講求的是國際社會對香港的觀感，重點是如何說好香港發生的事，使外國政要明白香港的境況，只有分優劣，而根本無分甚麽泛民，甚麽本土。所謂本土，最簡單亦最沒有爭議的定義，就是以香港利益作為優先。如以更詳盡的方式劃分，林忌所提出「本土派的六條命題」相信是很好的指標。留言欄中，筆者見鄭立說「不如我講清楚d：如果派去條友講返泛民既野不如唔好講」，敢問鄭立，甚麽是「講返泛民既野」？怎樣才不算是「講返泛民既野」？是不是要派人到美國說「如果我們執政，我們無興趣重建法治」就代表是「本土非泛」？

說回張崑陽，他是泛民還是「本土非泛系統」，老實說，我也不知道。更準確來說，是沒有人知道。一百個香港人，對一名公眾人物是泛民還是「本土非泛系統」，會有一百個答案。而定義誰是「泛民」，誰是「本土非泛」，更取決於一個人所取得的資訊，以至於「本土派的六條命題」中，一個公眾人物在六條命題中採取多「本土」的立場才可被其稱為「本土派」。而由於人會有變化，誰誰誰是本土派，實為一條時間序列。今天他是「本土派」，明天可能不是，正如熱血公民在鄭松泰的錄音被爆出前，也被不少人視為「本土派」。那「泛民」是甚麽？如何加入的？是不是民主動力協調的成員組織？香港眾志好像並不是民主動力協調的成員組織喔。

其實，時至今天，甚麽是「本土派」這個尾大不掉的論題，竟仍無休止，真正的原因就是表態支持香港獨立以至自決者皆會遭到選管會取消參選資格，不能參與香港各級公職人員選舉，加上組織支持港獨，就算沒有註冊為社團均會被取締，這致使所有希望參與選舉者以至於香港的從政者，均對政治表態提心吊擔。對於本土派來說，仍要參與選舉，唯一的方法就不表露自己的立場。強調自己為「本土派」，以至批評甚麽人是「泛民」，正如評論界前輩 Takki Ma 所言：「批判「黃絲」有幾蠢，係網台及選戰時期遺物，網台批判黃絲，屬快速上 fan like 以及吸引駁火互動之公式。選舉跟「黃絲」勢不兩立但又以非建制自居，可吸引激進本土光譜選票」，就是選舉策略而已。

說到尾，本土派，以至任何的派別，理得是泛民派、民主派、左膠派、右膠派、新興派、蘋果派也好，如果派系竟然跳不出選舉的框框，眼光短淺得天天妄想靠拿着那十多個百份點的所謂「支持」，去領那每月九萬多元的還有機會隨時被收回的政府發行糧票，不去想想如何將支持度提升至百份之二十，百份之四十以至百份之六十，也不去想想如何在選舉以外取得資源，戰場就在眼前才見步行步，一點兒遠見也沒有，如何能夠達成論述中那些宏大的目標？

至於文中開首堂主的問題，我的答案會是梁繼平。梁繼平本身留學美國，於香港大學就讀時曾編寫《香港民族論》，在去年七月回港參與立法會示威時，在立法會除下面罩，宣讀《香港人抗爭宣言》。其不但論述能力高，且深受西方高端文化薰陶，充份反映香港人的勇氣、智慧以及堅持擁抱西方文明的精神，絕對是非常適合的人選。筆者不會評價他是否「本土非泛系統」：概因總有人會認為他不是。一個人是甚麽人，取決於其本身的行為。「本土非泛系統」，只是沒有清晰定義的六隻字，只要一個人做的事情，對香港人有利，則已經是「本土」，還理得他是甚麽派嗎？

成日話「被熱狗」.... 而家好多人都「被泛民」又點計?

狗區議員黃兆健: "如果熱狗唔參選, 選舉只係得番泛民同建制, 都時大家只可選擇含淚定唔含淚."

(第4節18:50開始聽)

鄺頌晴、鄭立、陳浩天、桑普
見到呢四個名我笑撚左

佢地無問題

我只係唔想更多人「被泛民」

沈旭暉大師係唔係泛民？

咁都泛民？
不如話田北俊都係泛民？

田北俊絕對係建制

樓主可唔以跟進下鄭立點回? XDD

而家揀KOL定本土思維代表?
梁天崎?
劉穎匡?
巫堃素?
張秀賢?

唔好咁低B 成日將一個人分類啦，
尤其是一啲立心不良嘅人只用一句話就去分類

btw,鄺頌野晴之後響德國幫gphone搭路
以同一邏輯計佢都應該被眾志先啱

所以啲"本土派"論述好鬼飄忽

之前區議員梁凱晴被視為本土派, 點知傳出同眾志有合作後, 就變咗唔係本土派.

大佬, 佢嘅本土意識同政見係咪因為同某人合作而會大幅改變?

呢D唔係"本土派"論述

被泛民 論述, 主要出自熱狗

所以我好同意開post樓主講嘅野
其實d政治人物本人都唔會將自己立場限得咁死,只係有d有心人想不斷玩二元論,一竹篙打一船人

"你係飯民,即係黃碧雲,白頭佬之流"
心諗wtf?

痴中箭就唔係本土，乜唔係共識嚟嘅咩？

當然梁小姐11月選個陣有幾本土，街坊先會清楚。

屌係咪玩膠你話無得分就無得分?
對香港有利就係本土

咁有好多人一直無明確幫自己定位
有咩問題

梁繼平同gphone, 羅冠聰一齊遊說美國議員
梁天琦曾經跟gphone, 羅冠聰一齊食飯

又要將佢指為「泛民」?

其實呢個係問題

"本土議題"呢樣嘢, 本土派會講, 泛民亦會講. 大中華泛民已退得七七八八. 後生泛民一樣會同你講"本土優先"

呢幾個月好多member都提出好多代表本土派去參與初選嘅人選, 我發覺呢啲人選(個人意見嚟講):
- 佢地係唔屬於泛民嘅非建制派
- 佢地嘅抗爭意識比一般泛民激進
- 通常較年輕
- 為數不少為政治素人

但其實佢地好多人並無標榜任何與泛民與別不同嘅本土議題, 睇落好似只係為咗區分佢地唔屬於泛民, 就自動歸咗係本土派咁

問題係出面嘅人幫佢定位
一時就本土派, 一時就唔係

一單還一單啦
條友打張崑陽做泛民一回事
講到泛民同本土其實一撚樣就算吧啦
堂主想搵多d本土人呢樣野本身無錯架喎

佢哋口中嘅「本土派」私怨大過乜
根本唔係關本土事
如果做「本土派」要繼承佢哋小圈子入面嘅私怨
咁我寧願做泛民

咁呢個的確係

問題係D三姑六婆自己幫人定位歸派

當事人從來無自己承認過

通街傳到梁小姐做GPhone plan b,又唔見GPhone話係第二個？而且當事人唔否認，係咪默認呢？
咁嘅層次同一齊食飯、一齊游說係兩回事。

我回應都係話痴中箭，你咁抽我水，試圖暗示中箭等於飯民。實際上黃光譜入面分得出中箭係自決派，如果咁都分唔出，好難唔懷疑你嘅目的。

哋口中嘅「本土派」私怨大過乜？

黃台仰、鄺頌晴、鄭立、陳浩天、桑普、張崑陽、梁繼平之間有乜私怨？

我真係聞所未聞, 你講嚟聽吓？

「自決派」呢三隻字真係天下最好笑既事

到今日都仲有人講

「自決派」既立場係乜？ 無，總之自決啦

咁不如做選舉委管會, 主持選舉公投, 做乜鬼政黨？

總知唔撐「熱狗/白兵/伍公子」就一定係「泛民」不用分那麼細！

呢個就係問題

出面嗰啲初選post, 除咗一兩個較出名外, 大部份非泛民人選都無自己承認過係咩派別.
但好多member都當咗佢地係代表本土派去初選咁.

係咪錯誤將熱血公民當左做「本土派」？

上屆私怨撚應該得熱狗

總知唔撐「熱狗/白兵/伍公子」就一定係「泛民」

「熱狗/白兵/伍公子」眼中：梁天琦/梁繼平都是泛民要清算！先清算泛民再解決中共

盧斯達上D100做主持 一定係泛民

其實外界/唔少黃營根本唔知本土同泛民有咩分別，特別係外界啲敵對人士
係佢地眼中: 本土=反對派既港獨、泛民=反對派既民主訴求

完

熱狗、陳云根、黃毓民3舊屎鬼打鬼,
有時就口噴屎咁搞埋其他人

兒登仔又COUNT埋落去其他人度

智力零

你無撚理熱狗、陳云根、黃毓民呢3舊屎咪得囉
根本就應該係IGNORE係世上消失, 兒登仔又要理佢地

無撚理D白痴囉

兒登仔係都要理D廢物

只要一個人做的事情，對香港人有利，則已經是「本土」，還理得他是甚麽派嗎？

中共（not港共）

白決派嘅左膠元素，相信群眾係佢地討論之後，會信服佢個套，所以係隨機應變嘅(係呀，即係乜都要自決)。

我暫時覺得最似樣既光譜：

6️⃣號本土、7️⃣號泛民

點解咁簡單明白既事
會有人寫一篇長文
試圖去 模糊化 / 「泛」化 本土派

Btw, 關於眾志光譜
眾志 當時無表態撐 6️⃣或 7️⃣
只有 黎文洛 以個人身分撐7️⃣（有錯更正）

可以用同樣logic 撚藍絲
但千奇唔好用黎搞自己人

你歸中箭唔係泛民係咩屌你咁不如話何君堯未必建制啦 碌柒咁

佢地係一直玩走精面：

「我是乜都自決的, 你地自己想像我地既立場如何, 把我地想像成你自己的立場, 就投我一票。由各位主觀想像。」

泛民、本土、獨派都可能會想像到「自決派」為自己的立場

呢個絕對係古惑做法

可惜, 共匪把佢地想像成「獨立」, DQ埋佢地

桑普（「今次投7️⃣號，下次投6️⃣號」）
邊忽本土

既然魚與熊掌不可兼得，我唯有作出以下盡量兩全其美的決斷：2月補選，票投楊岳橋，任期大約半年，但至少可以確保民主派在直選議席中穩佔大多數，確保議事規則無從修改；9月大選，票投「公投自決派」或「勇武本土派」候選人，絕對可以包括梁天琦（如他屆時願意且能夠參選）在內。

如果用藍絲講法，共匪係睇清自決派唔夠膽講“港獨”，但係會做“港獨”嘅本質，同樣蔡英文都係一樣，所以必須嚴打！

同意